警各區拘逾360人 被捕者凌晨陸續獲釋

立法會昨（27日）恢復二讀審議《國歌條例草案》（國歌法），有人在網上發動「三罷」並包圍立法會，警方於多區拘捕逾360人，部分被捕者被送往紅磡警署。今日（28日）凌晨零時許，有消息傳出警方陸續安排被捕者保釋，逾30名家屬通宵在紅磡警署外守候。

中二生李同學昨晚於旺角朗豪坊外被捕，至凌晨2時許由友人保釋離開。他稱自己居於朗豪坊附近，昨晚帶同課本和手提電話，獨自到朗豪坊一間餐廳用膳及溫習，回家途中有防暴警於其身旁制服一人，李同學未及反應，隨即被其他防暴警指令面壁拘捕。他形容警署內警員以小組形式錄口供，但未有問及任何與事發時有關的問題，僅在口供紙上寫上「懷疑非法集結」及「懷疑堵路」後，便囑他「無問題就簽名」。

家長陳先生表示，其就讀中三的14歲兒子昨午放學回家更衣後外出，其後於朗豪坊外被捕。陳先生稱兒子從未因涉及示威遊行被捕，自己事發時因忙於上班，不清楚兒子被捕的前因後果，妻子以500元替兒子保釋，稱相信他很快便能獲釋。